% ----------------------------------------------------------
% Considerações Finais
% ----------------------------------------------------------
\section*{Considerações Finais}
\addcontentsline{toc}{section}{Considerações finais}
Este é um estudo da lógica que resultou em uma teoria a respeito da origem de tudo. Todas as linhas de raciocínio deste estudo podem ser aprofundadas e detalhadas. 

Eventualmente pode ser considerado um estudo filosófico e/ou científico, entretanto a base desses dois importantes ramos é a lógica, o núcleo dessa teoria. 

A resposta da pergunta central desse estudo (se existe algo ao invés de nada) vem da lógica em sua dualidade, que por um lado NÃO É e por outro É ilógica, imutável e inexistente, uma vez que a existência está em tudo aquilo que NÃO É. A resposta a essa pergunta está na compreensão de que a lógica em sua essência remete ao nada, que NÃO É, ou seja, nega a si mesmo (nega ser). A negação de si gera expansões lógicas, no qual suas amostras combinadas em cada passo dessa expansão se aproximam da distribuição normal e se aproximam do centro dessa distribuição infinitamente, o que configura o teorema central do limite. Os passos da expansão binomial regidos pela probabilidade descrita no teorema central do limite compreendem a consciência e tornam visíveis o que é e o porquê de seus aspectos mais perceptíveis: o infinito, as ondas, o tempo, o espaço, as forças fundamentais, a matéria escura, a energia escura, a antimatéria e o buraco negro.

É importante observar que todos os aspectos acima citados são regidos pelo modelo descrito neste artigo, que em sua maioria são aspectos probabilísticos e do entrelaçamento de ondas principalmente. Simplicidade e eficiência em níveis da perfeição.

Que o modelo desse estudo seja o início de uma nova era. Uma era onde o ser humano possa desenvolver a si e observar que é o hospedeiro de inúmeros universos, do infinito. Que essa evolução possa transformar os sonhos em “realidade” e que seja possível observar que a “realidade” não é diferente de um sonho, uma vez que ambas são apenas lógicas.

Pensar que algo físico tenha surgido do nada se faz incoerente com a natureza ilógica, imutável e inexistente do nada.